政治仇恨唔應該凌駕理智同良心

睇完蔡子強既文章之後我好認同。我覺得政治仇恨絕對唔應該掩蓋理智同良心，並作為不斷挑戰道德底線既藉口。大學係ㄧ個培養學生講文明講理性既地方，大學生咁做變相違背左大學既宗旨同原意，邋遢左大學既努力同心血。而且，咁樣有機會令到爭取民主既運動上失焦，焦點被轉移到攻擊異己、其他政見人士上，對整個民主運動不利。另外，呢個情況持續下去長遠而言仲可能會降低大家呢代甚至整個社會既道德水平，得不償失

革命不是請客吃飯

政治就係講利益嘅分配，
你搶我錢要我唔憎你，
你當我on9架

又唔可以話係你ge錢，本身就冇話屬於邊個。

政治就係所有
想有一個充滿人性同良心嘅社會
至少喺各方面滿足到人而且有好嘅教育

理智呢d野根本無一個標準喺度

對敵人落井下石好理智喎
良心唔應該對敵人用
對敵人都要仁慈大愛同情都on撚9
以德報怨撚收皮啦

以德報怨嘅前題係對方有羞恥之心，
但呢個獨裁政權好明顯無。

良心係對良心唔係對無恥賣港

今時今日，仲同共狗講"應該唔應該"？？？

唔係白癡就一定係共諜囉！！！！

我係自己地方爭取自己利益都唔得？
我本土市民 永遠都係受壓迫果個 警察係咁對我 政府係咁對我 大陸狗係咁對我 蝻又係咁對我 老闆係咁對我 商家係咁對我 我仲要大愛佢地？

香港人同共狗係你死我亡既狀態，根本唔使對佢哋手軟
姓蔡件共狗害左咁撚多代學生，依家只係比人奚落下，同佢作既惡簡直蚊髀同牛髀完全無得比，咁叫唔理性？
同情佢，咁邊個同情咁多代學子，邊個同情咁多比佢殘害既年青人？
同一件事點解唔見班共狗出嚟同情其他人，只係同情隻共狗？最on9既係民主黨人，大中華膠，左膠都走出嚟同情隻共狗，點解唔見佢哋同情d普通人既，呢班正一偽善撚，呢d唔撚係叫理性，呢d叫冇人性有黨性呀
左膠要大愛都理性些少，唔好係又愛唔係又愛懶係感性仁慈咁噁心好冇呢

呢隻5毛黎

想討論下政府既一地兩檢方案到底有冇違反法律（希望理性討論）

笑撚死 做左啲乜講革命 唔面紅？

同對家講牙？

同你老細講
政治任務唔應該凌駕民意同良心

認真, 今次既恥笑人地死左個仔既事 真係柒左.
笑尻 蔡匪 有撚用 , 佢本身已經厚顏無恥了.

我地應該用佢死左個仔既事實, 去質疑佢 既能力
同埋林鄭任命既眼光.
本身未任命之前. 全香港都話蔡狗 無能.,
事實就證明佢連自己既仔都唔教,
教乜撚野全港細路

以德報怨，何以報德？以直報怨。

咁點解唔可以笑鳩佢死咗個仔？

唔止係政治仇恨
任何仇恨都唔應該凌駕理智

呢2日見連登仔"討論"地鐵apps事件
居然因爲自己仇恨政府/大企業而如清晰事實下指鹿為馬
呢種咁既人 可以掌握香港未來嗎

你下面嗰段嘛已經有人提過囉，
但咁樣反而無乜連繫性，咁講唔通全部死過仔女嘅人都唔可以做管理層？

笑蔡匪係帶動輿論究竟點解咁多人憎佢，
從而帶出政府害過幾多人、點樣雙重標準法。

問題係班大愛撚有幾多肯放下道德高地，一齊製造輿論啫，
班保皇黨鋪天蓋地咁煲呢單嘢，佢哋知道香港人好易受其他人影響，
覺得有機可乘抹黑民主派，如果你仲唔企硬，人哋就會覺得你理虧所以唔出聲。
我係嫌呢單嘢去得唔夠盡，學生會應該搞個遊行譴責班高官涼薄。

by 香城獨立巴打

首先申明立場，我同情一個大好青年就此離世，但為蔡若蓮遭受不幸而覺得暢快。而呢篇文章亦係想釐清嘲笑蔡若蓮同嘲笑佢個仔嘅分別。

人性從來都係善惡並存，因為同理心而同情他人喪子之痛本嚟確係常理，咁到底點解今次蔡若蓮喪子，會引嚟咁多人慶賀嘲諷?

同情心同報復心都係人之常情，一個冇同情心或者冇報復心嘅人相信絕非常人。而呢兩者嘅比例好取決於兩樣野，一. 係你同當事人嘅關係。二. 係你置身嘅環境。

今次嘅事件，一眾學子同港人，受教育局同港共長期逼害，係加害者同受害者嘅關係。蔡氏為推行國教護航、普教中、舔共、撐TSA等等助紂為虐、荼毒莘莘學子嘅惡行，本來就已經激起民憤，加上港共對香港人長期逼害，身為暴政護航者之一嘅蔡若蓮遭受喪子之痛，正正引爆咗長久以嚟作為受害者嘅一群學生同社會人士嘅報仇心態。

身處困境，對待仇人嘅報復心蓋過同理心，先至係真正嘅人之常情。

可幸嘅係社會上幸災樂禍嘅人，佢地嘅歡欣係源自仇敵嘅不幸，而唔係無辜者嘅逝世。

當日教改逼死老師，羅范教識我地點樣涼薄卸責，點樣冷血嘲諷，企喺道德高地嘅你地有冇出聲?

面對學生嘅自殺，吳克儉同教育局教識我地，點樣麻木不仁，嘲弄自殺學生缺乏生涯規劃，淨係識要人地簽不自殺同意書就當做咗野。佢地作為教育局嘅高官，對學生嘅不幸完全漠視、冷嘲熱諷、尸位素餐，完全無自我反省，檢討教育制度，最終導致一個又一個嘅學生自絕於世，企喺道德高地嘅你地有冇出聲?

教大貼咗「恭喜蔡匪若蓮之子魂歸西天」，你地出聲啦，大力讉責一班無權無勢嘅受害者，口吻同班高官權貴係幾咁一致，唔講我真係以為你地就係班達官貴人。

我好似見到一班張仁良咁，恥笑蔡若蓮喪子，就最強烈讉責，開記招話要網上公審，實捉到你。又話人禍及妻兒，唔係人。身為教育大學校長嘅張仁良，又有冇讉責班校長因為兩個可能係學生嘅人而趕絕其他教大生嘅果班中小學校長係實行連坐暴政，唔係人，無人性? 你地又有冇出嚟讉責班話唔請教大學生嘅校長?

班高官一個二個好似餓鬼投胎咁撲出嚟讉責話人無人性，無道德。但如果佢地真咁有道德嘅，就喺第二日當有人貼恭喜劉匪曉波魂歸西天果陣，佢地又縮咗去邊度，你地又有冇讉責佢地無恥變臉，對待同類事件可以咁雙重準則，口上講道德，其實擺明只係利用蔡若蓮喪子之痛嚟打壓異見人士?

點解你地對雞蛋咁苛求，對高牆就「係咁架啦，好出奇啊? 咁又可以點?」

有啲人話他朝君體也相同，我撫心自問，如果我做過蔡若蓮所做過嘅事，坐喺佢個位。他日若然我遭此橫禍，受千夫所指，亦係咎由自取。或者我同樣會好憤怒，但我會知道，自己唔值得人同情。我唯一要怨嘅，係點解唔係報應喺我身上，而係要報應落個仔度。

最後，今日咁多人對蔡若蓮幸災樂禍，並唔係因為佢地冷血同滅絕人性，而係正正因為佢地唔止有人性，仲有血性，而且明是非，分黑白，所以針對嘅係蔡若蓮，而絕對唔係佢過咗身嘅仔。佢地抒發嘅，係對暴政強權不幸嘅痛快，而絕非對往生者嘅侮辱。